## Работа с Git

  - [Info](#info)
  - [Example](#example)
    - [New Branch](#new-branch)
      - [Git hooks](#git-hooks)
    - [Pull Request](#pull-request)
  - [Extra](#extra)

### Info

Для начала стоит ознакомиться с основными командами Git. Для этого можно воспользоваться данной [шпаргалкой](/cheatsheet.pdf). 

После ознакомления с основными коммандами стоит запомнить следующее. В большинстве случаев Ваш код кто-то будет смотреть. Поэтому необходимо сделать все возможное, чтобы упростить его чтение. К примеру подробное описание коммитов.

> Статья о том как писать хорошие коммиты: https://reflectoring.io/meaningful-commit-messages/

Также для быстрой навигации в истории коммитов рекомендуется использовать типы коммитов (feat, chore, fix, etc.), которые частично были затронуты в предыдущей статье. Еще пару примеров [здесь](https://platform.uno/docs/articles/uno-development/git-conventional-commits.html) 

Для работы в команде рекомендуется использовать такую вещь как Gitflow. У atlassian есть хорошая [статья](https://www.atlassian.com/git/tutorials/comparing-workflows/gitflow-workflow), которая достаточно просто описывает основные принципы Gitflow.

### Example
Давайте теперь рассмотрим пример.

Дается задача: 

```
MEGA-123 

Реализовать авторизацию для пользователей через JWT 
```
#### New Branch
Первым делом, вы создаете отдельную ветку, которую называете следующим образом:

`git checkout -b MEGA-123-feature-add-jwt-authorization`

Теперь, допустим, вы реализовали нужный функционал. Ваши дальнейшие шаги это добавить файл, закоммитить его и запушить на актуальную ветку.

1) `git add users/views.py`
2) `git commit -m "feat(auth): add controllers to handle jwt tokens"`
3) `git push -u origin HEAD`

##### Git hooks

> PS также стоит ознакомиться с практикой использования [хуков в Git](https://git-scm.com/book/ru/v2/%D0%9D%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0-Git-%D0%A5%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%B2-Git). Таким образом, можно воспользоваться [pre-commit](https://pre-commit.com/) хуком, который перед тем как отправить ваши изменения в репозиторий запустит определенные проверки. К примеру, для кода на python можно перед коммитом запуcтить такую утилиту, как black, которая отформатирует ваш код по правилам конвенции PEP8, что сделает ваш код более читабельным.


#### Pull Request
После этого вам нужно зайти на Github, Gitlab, Bitbucket или любую другую систему контроля версий и открыть Pull (Merge) Request.

Что касается Pull Request'а, то здесь важно упростить жизнь человеку, который будет его review'ить. То есть надо максимально подробно описать то, что вы реализовали в данном PR. Есть классный материал на эту тему [в статье у MadDevs](https://medium.com/maddevs-io/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-pull-request-e95ae0177212)

> Вы также можете открыть PR до того, как завершите работу, но тогда рекомендуется указать что этот PR еще в процессе работы, т.е. в названии дописать слово Draft или WIP (Work in Progess)

После того, как указанный человек одобрил ваш Pull Request вы можете спокойно переходить к merge. Часто бывает так, что на мастер ветке уже прошли какие-то изменения, и ваша ветка устарела и при слиянии могут возникнуть конфликты. Поэтому рекомендуется делать rebase вашей ветки с мастера перед merge, чтобы избежать так называемых "merge commits" (Есть целая дискуссия на эту тему, например [здесь](https://softwareengineering.stackexchange.com/questions/218801/why-do-so-many-projects-prefer-git-rebase-over-git-merge))

`git pull --rebase origin master` 


### Extra

Также не забывайте про такую вещь как .gitignore. Это файл, который поможет вам избежать загрузки ненужных или конфиденциальных файлов. К примеру, для подключения сервисов, как к примеру платежные системы, необходимо использовать определенные ключи доступа, которые нельзя пускать в открытый доступ, потому что злоумышленники могут ими воспользоваться. Github даже предупреждает вас о таком и намеренно отменяет ваши изменения, содержащие такого рода информацию (если репозиторий не приватный)